今日放工比綠色和平既人sell

是咁的，今日放左工行去搭車
離遠見到個著住件綠色衫既女仔行緊過黎
小弟係著西裝，諗住條女黎sell下野
原來係綠色和平
拎住部ipad叫我聯署留個名支持下，綠色和平都係正義既環保組織，留個名都ok既
本身都趕緊時間，約左人食飯，點知條女係我打緊名個陣係咁講 我都有d唔耐煩，不過都聽下佢講野啦
最後就當然要我捐錢，每月最少$200
仲有個男職員都行過黎幫手遊說，如是者講左10分鐘，不過我都唔肯
我話要考慮下先，佢就繼續講，好似要逼我填信用卡資料咁
其實咁，我都覺得環保好重要，但呢種hard sell方法我真係唔多中意
有冇巴絲都遇到？
講左幾分鐘就要人每個月捐錢，比我都唔捐
為環保出一分力姐，唔捐正衰仔

大家點睇

呢班企街唔係義工嚟，所以咪著緊業績
人頭計佣金㗎嘛……

好鬼狗架佢地 呃你簽名 再狂sell你 唔比錢就串串貢 上次我選擇無視佢地 串我話你都可以理下人架 哇 試過1次伏仲理佢咩 依加見到佢地好鬼憎 垃圾團體

點解咁落力。你知唔知你每月捐個$200其中有幾多錢其實係佢袋。

我都覺得係有人工既成分

本身對綠色和平都幾正面
過左今日，真係有d失望

我fd做過真係計佣

直接問捐一百蚊有幾多Q

班仆街有佣分
好撚多行政費係入面

唔怪得啦
好彩冇比佢氹到

條女靚姐，又唔好一黎就問人d咁既野

試過填完打上去CUT

我仲以為大家咁仆街 推樓主捐錢
原來我睇錯左

係咪比人疲勞轟炸 ？

點解仲有人覺得呢啲係做慈善
呢啲同美容狗 金融狗完全冇分吃3囉

第一次遇到，以為呢個世界仲有人肯為環保出心出力
點知，一切都係假
假架！屌！

以前細個唔識貢獻左幾千蚊比佢地
之後發覺成日無哂啲錢，去銀包終斷個個自動轉帳
直到而家佢都有寄信黎比我R funding
一見到即撕即扔

而家大個左仲誇張
唔些後生仔女
某啲機構出動埋啲阿姐 老人家 甚至殘障人士黎兜客游說搵獵物
今日先比架電動輪椅閘埋黎想r客
仆街 真係兜去你面前cut過黎 惡到
最後直行直過就算

呢啲人咁搞法同啲乞衣，旺角班小丑，地鐵站口啲煩膠，尖沙咀啲樓盤經紀有咩分別

搭單問，無國界醫生係咪咁？
每月捐緊，但係一講到分佣，個心就好痛

哇，咁誇張？咁你慘d
每個月咁供養佢地，同dum錢落咸水海無分別

哇屌，我公司樓下就有檔無國界醫生，不過無R過我
我都係今日先見到有，之後無印象見過
我有fd想join無國界做義工，佢話要有好多出國做義工既經驗先有資格入
我諗呢個組織應該可信d掛
有冇專家解答下，我都想知

好想佢撩我捐果陣問佢抽幾多水

不過冇人問我

個陣學生有番part time, 但冇睇到啲錢好實

係慢慢開支多左，慢慢唔夠用，加些相關醜聞又多左就斷鬼左佢算
都係幾個月，加埋都幾千姐

問左乜原因cut同拖拉左10分鐘

無國界應該可信啲㗎
佢地嘅行政費好似係最少㗎
我之前都每月200捐咗年幾
Cut咗之後都無打嚟R

邊個綠平既人比負皮，同我出黎

食屎啦綠色和平
真係好狗

乞衣黎
總之街度叫等你既
都一定唔係好人

屌佢老母西

停

學到野，以後真係會小心

結論：所有環團都係狗
搭單問下聯合國難民署同兒童基金會食水又深唔深？？

呢d企街檔收人工 職位叫籌款幹事
萬四左右 做耐左會加 夠數會加

咁就好 ，我都係路過嗰陣俾人R
諗住現兜兜捐一舊之際，個叔叔話唔收現金
問我能唔能夠每月持續捐款
我當時覺得自己負擔到就應承左

如果依家同我講佢係為左啲佣而同我講嗰番説話
我會有啲難過

次次都反問所謂既“義工“：咁你自己捐左未？

我都試過一次比小母牛嘅企街r捐錢
跟住我同佢講"我有捐緊錢比你地組織啦"
佢望住我聲都無得聲

哇 work喎
我自已就一有人行埋黎我就喊 我係唔會捐錢
下次試你果招

真心,我做過呢行
一張單佢地袋5舊
一日R到兩張就成千蚊日
個個都追業績,業績唔好會係朝早早會開名批鬥點解今期做得咁差,個個都輕輕鬆鬆搵四五皮
佢地R你join捐款個間機構係受權比佢地,一早已經抽定筆錢出嚟出糧比佢地,真係捐到出去嘅分分鐘唔夠1毫子
佢地返工前要洗腦,洗兩三日先可以試下出去開工
講住咁多先

頭盔：9up

捐完可以再R你捐多個plan

我都做過
個佣同你果間差不多
我果時係做save the children

我個陣係做聯合國

袋到咁撚多

有次我落街買飯比人sell我捐錢比廢老，又係有條女叫我簽個名聽佢講，簽完就叫我捐錢，我諗住銀包拎幾蚊捐啦 點知佢話要一舊水，仲話個個月捐

簽緊果陣仲問我有冇做part time，我話做外賣仔 咁啱果陣拎住盒飯，比佢笑住問我係咪依家去送

講起呢啲慈善野，之前有個同事一直都有助養，點知有一次佢屎忽痕研究份財政報告，先發現捐款額入面得一成係真正俾到個細路，最後佢嬲嬲地cut埋個助養計劃。

呢啲野有好多其實都係幫緊間公司俾行政費

愛協好似都有用成萬幾蚊請人
成日覺得佢地咁多錢請咁多人 到底我捐啲錢有冇比到班動物

你又真係無用既 咁都俾人入到位

我一向覺得好奇怪，捐錢比人做，自己唔洗做，香港人真係中意乜都捐一餐

其實日常生活注意下已經環保好多

呢捐就直接上網捐落個機構到 唔好經呢d人

其實好多所謂環保團體同商家好有聯繫，你睇嗰5毫膠袋費最大得益者係邊個？ 唔係地球，而係啲商家

綠色和平都捐 垃圾組織周圍盲反基因改造嘅
捐咗嘅諗下世界糧食危機啦

有一次比佢地sell 果時差d心郁
不過我同佢講
我想一次性損幾百幾就算
佢竟然話唔得 得月供plan
真係采佢都有味

間公司抽佣50%或以上，之前上晒報紙，仲未計間機構自己行政費呢，到最後有幾多真係去咗佢哋話要做嘅嘢上面

根本借叫你簽名 實質都係問你拎錢
硬性要你每個月捐 如果佢可以就咁逐次捐 我一定行過就比

你著老西
叫佢地買返個保障俾自己 俾屋企人咪得囉

每隔一排就轉組織名 換件衫
係開場白唔同
先生/小姐 有冇聽過xxx? 可唔可以幫我簽名 支持xxx?

內容都係一樣
實際係都係叫人月捐
最好就信用卡>銀行轉帳
好多行政費 當底薪$8000
要幾多人捐$200先夠支付1人$8000月薪？
仲未計佣
利申：做過

我都試過比人sell不過係樂施會 屌我果陣仲著緊校服都叫我去助養

咁鬼好揾
唔怪得d靚女會走去做
真係勁仆街，硬逼人捐，想cut捐款又要同你拖拉
為左揾錢，美其名就話為地球為環保
仆街你地個街
今日唔好再比我再見到綠平

校服都唔放過
咁佢應該好唔掂

樓主响邊度比人sell？灣仔？

有冇人知樂施會食水深唔深 捐左成年都有

我係太子嗰邊都見到有green peace啲人1，但係條女女只係叫我簽個名俾email就算，冇sell過我

試過戴住耳機係佢地面前行過
佢拎住份問卷拍我膊頭但我冇理
佢竟然講: 喂? 喂? 同你講野呀, 哦聾既原來

支持環保 佢留返張問卷自己填啦仆街

聽佢廢話幾句就科水既人都
有時經過被sell時幾想同番佢講 你捐比我喇不如

眼見大部份慈善團體都有行街sales 上官網捐錢最實際

哇 我都有遇過呢類 仲要即刻屌哂鬼

呢啲撚樣一埋身我通常都唔理佢
佢再跟住我行一段路繼續sell
一定同佢講句彈開啦死乞衣

沙田

仆街，公平咩

之前俾人sell 捐左成年錢
點知有日行過又有人sell 我話我捐左佢即刻西我
最後影低佢staff card 投訴再cut左捐

其實佢地尼個組織係全球第一個只(依賴)月捐$生存，並不受任何國家的政府資助金額影響。先勿論佢地到底做到啲咩，但係企街要市民以(月捐)方式去做的員工都係有月薪 (1XXXX)
睇兩點:
如果全球重視啲問題願意去落實政策減少排炭做多啲野，其實就唔會有(非政府牟利組織)
既然有呢啲組織嘅出現，就需要市民支持 (需要宣傳需要做教育) 咁就要睇呢間非牟利組織佢嘅資金 (用左幾多係宣傳)
*前 街頭籌募月捐職員

咁你有冇捐

咁底人工
企到傻，夏天燥底添
(早9:30 - 晚6:30)

同樓主情況差唔多，
say左3-4次考慮先走到

ps: 世界自然基金會

捐開無國界醫生/ 宣明會/ 難民署 (佢地每年嘅支出) 我覺得還可以接受

佢地有佣收，所以真係想捐錢就上佢官網
點都唔會益班偽善狗

hi auntie，

宜家香港有間新起既公司專幫人搞捐獻，請埋啲所謂既義工黎企街。印象中環保熊貓同綠蘋都有份。間公司分佣，啲義工又分佣，冇咩可以去到有需要既人度。

香港地真係好撚多無謂工作
又中介 又外判
連捐錢都要請d乞衣返黎r數
好心佢地就用個筆錢黎出多d糧比伙記/做多d宣傳啦

唔止綠色和平，好多你見到既街頭籌款都係收人工
D佣仲要好高

基本上你簽唔簽名係無乜所謂
佢已經準備好一套台詞要你加入會員
仲要打底都要有＄200
點解啊，因為佢哋計佣係要＄200以上
25歲至40歲左右嘅人先會計

所以你會發覺佢哋從來都唔叫學生簽名
屌因為講咁大輪sell完佢都無錢拎呀嘛

你停得低聽佢講十分鐘
基本上唔chur到你俾錢佢係唔會放棄

利伸,做過綠色和平街頭籌款

上次係黄大仙有個環保人士捉住我講海洋生態，幾有心機，又唔係 sell 野既

NGO揾中介搞月捐，捐款2邊分，咁NGO又唔洗做野有錢收
真正suffer既係無知既市民

你哋以為揀某啲機構就會好啲
事實上我話比你聽一鳩樣

有啲機構根本上唔係自己員工去籌錢
係有啲專門嘅籌錢公司

佢籌150,000
可能有100,000係幫個機構籌
其餘係佢自己袋

根本上企係街頭嗰啲全部都係全職嘅sales

其實你哋嘅捐款唔會直接影響到佢哋嘅薪金， 即係簡單啲嚟講你捐嗰嚿錢$同佢出糧$係冇關係。
但做得尼一行，無數交會俾人排擠提早叫你放棄辭職 (如果出份糧俾啲人但個要求達唔到某個宣傳效益，做乜尻留係度呃糧)
不過人哋個名好正叫街頭籌募大使，所以會俾組織隊長追數 一日簽幾多人 一個月追到數又有獎金。
睇咩公司，有啲會定期搞活動，war game bbq 自助餐 要距地追數追到個目標就可以升班自己帶 team 。
講到底開間顧問公司最L賺錢，睇到有位巴打得 8k. wtf...

有研究講過呢種請人企街既方法收到既捐款會比只係不同媒體號召多好撚多。姐係講大家願意自覺咁係銀包漏少少錢出來其實呢種職業唔會存在

咁又真
賣廣告不及真人企街追路人
廣告又貴又短，R到平啲
分分鐘放係無人睇既時段

exact7ly
街上面拎住個folder sell人嗰啲
絕大部份都唔係機構義工員工
而係一班追數sales
所以真係唔好理佢哋

從來唔會停低聽佢地講野

通常見到不理

屌呀？我未夠25，佢望住我填出生年份

要環保，就不要在家居安裝冷氣機！
這是最直接的環保做法！

唔怪得離遠見我著老西就衝過黎啦
今日著casual，睇下狗唔狗衝過黎

咁我搬去北極

無國界可以一個月四十都得
最岩我呢 D 想幫人又唔太捨得比幾舊水既人
另外宣明會助養兒童都幾好，會定期寄信比你（個細路寫信畫公仔，有人翻譯返英文），又可以回信之類

愛協捐比佢買人道毀滅針？

小心x幼會，有Hehe
係隊長四眼肥肥地
以前同公司有人講
(公司有幾個唔同的非牟利組織 Team)

我上次直接話特朗普萬歲

最環保應死撚左佢

宣明由出黎做野捐到而家，睇住個女由2-3歲而家十幾歲喇

我係sogo附近都試過 我話我讀緊書負擔唔到 跟住就放我走

你有冇回過信
我之前一個個唔知係咪屋企發左達，宣明會無端端話佢家庭環境改善左唔駛再助養，搵左第二個比我 。

你見的綠色和平，無國界醫生，都係同一間
通常都係agent 收錢幫ngo 搵捐款

你見佢地用ipad就知佢地幾pro

ok喎

好似聽過會食左七八成, 助長依d, 會害死人

個機構會唔會咁笨丫，起碼一半佢地用到啦

你以為啦 學生都照chur你捐

到今日先深明大義 我係咪好蠢

你買樓買保險都可能有床單啦
至少執返劑
比錢呢班女去貼仔

之前試過係西鐵站比佢地截住 講左唔得閒唔想聽推廣 係咁死纏難打 之後比5分鐘時間聽聽
一直話我身上著既衫褲鞋襪係不環保公司產品

最搞笑係 一直批評我個位男仔 腳上都著住佢口中不環保公司生產既波鞋囉

跟住又係咁叫我捐錢 為環保出一分力
我話捐開無國界醫生 要返屋企睇下佢地既網站再考慮
係咁話為環保唔需要考慮咁多 環保係為下一代著想

做過
無上面話500蚊咁多
R人 捐錢係有basic salary
有開到單係得30-40蚊bonus
不過背後間籌款公司食幾多就唔知

屌你老母啦唔掛之做呢d 19 sales
理解能力低撚到
人地巴打講底薪8000係估算啊 你條on9以為係真
明明同健身狗一樣咁賤 但就講到只係間公司為賺錢所以咁衰 而唔係你仆街先去做呢d工

Exact7ly既對白
背晒稿咁

其實個個都係 Commission 大使

根本層壓式，最後得幾多會真正用黎做公益野呀？
照咁睇唔好話一半，3成都唔知有冇

真係唔知
做左幾日走左
佢show 出黎就有90%
真正就唔知啦

之前喺沙田，都係綠色和平，畀兩個牛高馬大嘅男人截住，講晒係學生無錢，而且本身都有定期捐畀綠色和平（真係有），佢哋仲要再係咁問，真係綠色和平？有好多間logo差唔多，又係叫綠色乜乜，會唔會係其他呀

真心燥底，擾攘勁耐先走得甩
自此經過呢啲人直接ignore，零眼神交流地走

又係沙田
講真，咁多團體要funding，點解一定要比你
個個組織都話自己值得幫架啦
唔通我每個ngo都捐200？

成撚日叫我助養兒童做善事，屌你幫我申請俾人助養好過啦

有冇熱線可以集體CUT撚左佢

班人係有糧出，係撚義工
仲有係香港無啦啦三唔識七搵你都唔方有好野

同樓主經歷一樣！
銅鑼灣街邊啲sales真係惡過狗
迫你停低完話填幾分鐘問卷幫幫手
趕時間諗住做下好心填完就算
填完唔聽佢廢up 就閪哂面咁
真係人見人憎 以後唔會再理

包養ok？

剛剛到澳洲無耐，有個green peace鬼妹走過來介紹green peace 嘅嘢俾我聽。個時當練英文咁同佢吹兩嘴，跟著發現佢係西班牙人，就開始傾閒計傾左半小時左右，佢D鬼妺同事（澳洲人）就過來插嘴，慢慢開始入正題同由說我。其實我唔係好想理佢地，但佢地係咁插嘴，最後我俾左我信用卡資料佢地。同每個人擁抱左一陣，問個西班牙妺電話同俾左cheek kissing佢就走。之後我就去銀行取消左張卡，同開張新卡。

上次同佢講我立即現金損一舊
佢話有得咁捐
話做善事係長遠
我 -> 即走

我識過一個呢種街頭sell叫人每月捐款既職員
同佢傾過計，的確係計月薪不用懷疑 ，仲要人工好少，佢話企全日都sell唔到一個，真係搵鬼做
呢d所謂慈善環保團體就係咁養呢班人

個結局

最正路都係得world vision 同orbis

偽善機構

綠色和平有員工炒燶外滙，累組織輸380萬歐元

綠色和平最記得呢單野

我都試過，唔捐就鬧你

傻仔嚟,你唔捐佢無糧出架,慈善組織抽99%係常識嚟

哇屌，仆街唔怪得咁等錢洗

果啲係籌款公司，抽好多水，千祈唔好做佢地生意。就算畀佢地sell到想幫個NGO，自己直接搵個NGO去捐錢喇

或者喺當住佢地面前打畀個NGO，問下有咩月捐計劃唔使畀人抽水

一直都係咁講
已經做臭晒個名
絕對唔會咁樣捐份糧比人

你仲企係度聽先好野
班撚樣HI親我都當聽唔到
有個試過跟住我行左10幾米係咁"先生, 阻你一陣"

全程我都當佢唔存在

係咪我太好人
純粹見佢咁有心講環保先聽下
點知就中伏

講真你有咩資格要求人企足成日做義工嚟籌善款, 人地唔使食飯咩 又屌人偽善

拿，班大使都係各為其主，呢樣我又無屌佢地，都係揾餐飯食姐
真正仆街既係成個籌款既做法，籌款公司
搞清楚，ok ？

試過一次就知咩事, 因為靚女SALES
我都同你一樣企係度出過事
開頭簽個名呃鳩你, 跟住問你有無信用卡
我話我得一舊, 一係即刻捐, 一係就唔捐,
佢話唔得 到最後彩佢都有味

之前有ted talk講慈善捐款行政費高問題
問點解要針對佢地
apple microsoft 行政費仲高 買電話食水又唔知幾深

仲話應該要當佢地係一間幫人企業做幫人生意云云

人類最唔環保亦係破壞環保既源頭，如果捐款係研究消滅人類武器我即捐，睇佢點答

之前有班綠色和平嘅係九龍城商場門口行嚟行去搵客 我已經突燈避開 佢仲要追住我過馬路

apple啲產品純利過唔過半

十零年前啱啱出黎做野果陣見過份工話做marketing，有唔記得6定8千一個月再有佣，求其見一見就話請，即刻上training，先知就係做呢d慈善機構捐款promoter，入面講d捐款第一年既收入就屬間marketing公司嘅，之後就係慈善機構嘅，我地可以賺錢佢地又有持續善款嘅收入，好有意義，上完個training話要去promote我就走左，之後見到係街見到慈善機構d promoter都無理佢地，要捐我直接上網捐好過

唔知係唔係間係慈善機構都係咁外判同依家仲係唔係咁

上面講行政費，想所有捐款都落受助者/機構不如捐比公益金，公益金行政費係馬會包
不過唔知有幾多係去左d蝗度

啲成本價只計硬件成本
未計os

Sales咋

環保關我撚事咩，on 9

又唔好咁講，環保係重要既，都係為下一代著想
只不過我可以由生活做起，並唔係比錢養籌款公司

2年前見到無國界醫生定唔記得咩組織
總之都係一個班人叫我一個月捐$100
個排仲一直以為呢班係義工？我又咁岩想搵義工做下
見到佢地就順便問佢地呢d義工係邊度搵？我都想做
佢聽完呆一呆，問後面個同事點先做到義工
跟著佢2個都答唔出，個時都覺得奇奇怪怪
心諗點解佢地自己做義工都答唔出
最後比佢遊說完都簽左名 仲好開心幫到人

返到屋企同frd講起即刻個個笑鳩我比人呃出糧比人
先知原來佢地抽佣
第二日即刻打電話過去話cancel個plan唔撚捐
$100都唔撚益你地班仆街

Sell番佢地轉頭

同個班義賣寵物用品一撚樣
成班狗閪黎

我同佢講非洲每1分鐘有60秒
佢就放過我走左了

旺角道條橋都有..
條橋係好闊但中間位比呢班仆街阻鳩住晒

唔係做保險

屌，笑左

為跑數，無所不用其極

你好搞笑

無國界同宣明會都係做難民
連登仔唔係最憎架咩

係格離食煙都比佢sell 真係好撚on9
死lur爛lur左成廿分鐘
仲chur過reg day r 人ocamp

之前都試過 幫北極熊簽名 所以簽 點知簽完就走唔到

綠色和平淨係識唱今天我

有冇話你每日食少d煙，用返d錢黎捐仲有意義

一停低個下就玩完
佢就開始長達10分鐘既背稿，氣都唔斷

話說小弟整緊個app，係想做一個透明嘅慈善捐款平台

想幫唔同嘅慈善機構audit，再出一d report，等大家知道啲錢去左邊，然後再每個月決定捐去邊個機構

咁當然，係有代價，燈油火蠟都要錢，如果charge 5-10%，大家覺得點？

以前試過有次sell我，我同佢講平時有捐開俾群貓會，用黎捐果筆錢定左唔會加
班仆街夠膽死叫我將捐俾群貓會果份分一半俾佢地綠色和平

本身每個機構都有自己既audit，我又唔知你點樣可以叫到咁多機構都幫襯你喎
屌我當5% charge，每一萬收500
每間NGO收緊每個月我估20萬，你抽1萬
做3間都3萬
哇屌，做到預埋我

智障
完全係打劫

不嬲唔諗你
環保係靠自己做起 簽名有撚用

做過啲慈善團體既企街
做夠某個數之後每多人頭就有佣

根本就係企街sales黎
你叫佢解釋下環保黎聽下分分鐘都講唔出

屌 痴線 老老實實 如果今日無人企係街到搵籌款 你會唔會自己上網做捐款啊屌你 講撚到佢地好似呃尻你地錢咁
我自己本身有捐開幾間 亦都有識過街頭籌款既人 佢地份月薪好低 真係要靠開單黎賺錢
但如果唔出糧邊個會係街上面唔番工幫ngo搵捐款啊 靠義工去搵捐款 靠普通人自發捐款 ngo死撚曬啦 就算你唔捐 佢地都起碼同你講左呢個世界邊到有人需要救助啦
講撚到行政費 如果ngo唔將善款一部分拎黎做行政費（廣告 慈善晚宴 請人落view等）點會有人關心佢地 就算關心都搵唔到管道去支持
唔該唔識唔好係到尻up啦 影響到ngo搵唔到捐款 又害撚到真係需要錢救災既人

講得啱
利申唔係做呢行

掛羊頭賣狗肉，咪又係臭西sales, 中學果陣試過一次聽佢地9up, 最後竟然要我捐錢，中學雞錢都唔放過

係咪沙田火車站嗰頭
上次又係有個綠色衫既女人黎叫我簽名, 然後我話: 唔得, 因為簽完你就叫我捐錢, 佢即刻好似想同我嗌交咁, 係咁抆住我一輪嘴講, 痴撚線

痴撚線講到佢地咁偉大 捐完得個少少真係幫到人，真係諗唔到點解要捐

大佬我當你真係有心搞 你5-10%咪姐係=ngo既行政費 d人成日覺得做慈善就係要將善款全數落災民到 但對於點樣可以令更多人關心 令更多人出錢出力去改善佢地既情況 呢個議題完全漠不關心

綠色和平佢有度好就係佢出哂名唔收政府錢
所以政府要整一個綠色力量出黎

唔洗睇都已經知d錢去左邊

個個都係你咁諗 咪無人捐囉香港人

咪係 好多慈善機構唔想收政府同商家錢 保持中立 跟住仲要有班人係到話捐款姐係出糧比人

係

要女呀，比仔我認做乜春

有冇人知聯合國兒童基金會UNICEF抽幾多佣捐左好多年

直接比官方，唔經籌款公司， ？
係方法既問題，鬼唔知NGO既funding係靠捐款
係鬧緊個方法令人反感，擺街站，叫d職員chur住d人捐，唔捐唔比人走
On99
鬧偽善係鬧個d籌款公司，打正環保團體名義叫人捐，其實係食人佣金
理解清楚先

咁應該要點你先覺得唔偽善

捐左一個月€6即刻打上去cut

上次係灣景出面都比人sell
我淨係講左句「唔通簽個名北極啲水位就會突然低返咩」就走左

仆你個街
原來捐錢都係呃錢
點解啲ngo會容忍咁做

你都on9
你都識講佢地有底薪
咁佢地搵捐款係佢地既責任啦 你覺得佢地人工低咪屌佢地公司應該加到去合理人工，而唔係用commission形式
點解要將我地捐出黎既錢將大部分轉化成佢地人工
我捐$100蚊無啦啦得返$20捐
開口埋口香港人，本身唔合理就係唔合理
仲要懶落去香港人自私
自私就直情捐都唔撚捐啦

講到捐錢咁有意義，問返佢地自己有冇拎份糧黎捐啦

有冇人知Unicef你捐100實際有幾多真係拎去幫人？
利申捐緊

唔好動氣
佢講咁大段嘢 最精結都係

我自己本身有捐開幾間

自己畀人搵笨柒
唔抵得想用道德綁架拉埋其他人落水

損俾unicef 無國界醫生依啲都叫真係幫到人，損俾green peace依啲所謂環保團體，搞埋啲濕鳩宣傳，弱智活動有春用咩，真係會提升到公眾環保意識？出咁多人力物力去搞，分分鐘依啲所謂環保團體嘅存在先係最唔環保

咪係囉 又要馬兒好 又要馬兒唔食早 根本如果個個都會上去ngo網站睇 去留意世界 呢盤生意你覺得會做得起？

第一點解你會認為佢地會食左你8成捐款？呢個數字點黎？你可以上任何一間ngo既網站睇年度報表 佢地用左幾多係行政費到
第二 如果香港人會自發捐 呢盤生意根本搞唔起 唔好尻up ok?

唔好一句撻落黎 咩叫比人搵笨7 我自己上網搵哂資料 睇哂捐助對像同佢既年度報表先捐 睇哂成段野先應啦 文不對題

80蚊我係舉個例姐
香港人唔會自發捐,咁所以咪請左呢班人出黎R 人捐
咁用左錢請左呢班人,佢地有錢收,我地有份捐咪好
點解仲要將我地捐既一部份比佢地做人工???
佢地月薪低關我撚事?仲要捐埋比佢地???

有冇人知捐200 有幾多錢係落左人工度？

走啦你 道德撚
我自己本身有捐開幾間

上次經過金鍾站，又係有人sell 月捐，本來人地搵食我都唔想阻人，我答佢唔會參與了就算。

點知佢繼續chur, 我講左兩三次唔駛都要chur ，咁我只好唔客氣，反問佢一句，佢就9秒9咁走。

我既問題係，「你係籌款公司員工？定係呢間慈善機構員工？」

你可以問ngo點解要撥行政費出黎比agent公司去請人籌款 因為世界上有幾多人真係上網直接捐

真係低質

一張單抽700

要做月捐可以上網捐，你有信用卡就得
係條街捐得， 一定係籌款工司黎
如果無信用卡，打上機構問用銀行戶口做自動轉帳

你話你冇開冷氣支持下佢咪算

次次都講你個名

大佬
你死唔肯答我
撥行政費出黎比agent公司去請人籌款,FINE無問題
你咪請囉,等多D人捐錢好事呀
問題係點解要將我地捐出黎既一部份拎去做佢地人工先 你請完人再將我地全數捐出去
班人有糧出,我地又可以放心捐錢唔好咩
捐完比你拎黎出糧
你捐比我唔好 ?

個mk妹黎 煙屎牙勁到癲

睇左綠色和平2015年年報，東亞分部總支出入面：

招募新會員佔最大百份比（18.4),
仲有會員通訊（1.8%), 籌款人員及統籌（3.3%)等一大堆會務嘢，共26.6%

機構支援及發展 15.1%
(包括辦公室，資訊科技，財務等）

真係用落環境保護係得37%

屌 佢地勁9 話簽個名就得 但其實就呃9你捐錢 我又唔識turn down佢 最後話捐 但過咗幾日我打返上去取消... 因為我真係無錢..

sales有commission抽, 多勞多得, 好難理解咩

假設佢地真係做好事，
如果個手法唔Hard sell,佢地真係破產，
無人會捐錢為環保出力

但健身狗果啲不良手法真係唔抵可憐
佢地直接拎你張野比錢

多勞多得抽水點解要抽捐款？
放錯哂重點

其實想問下唔自發捐錢有咩問題, 唔捐咪唔捐, 講到好似因為我地有錯先令到呢件事發生咁

我唔係好明你唔明咩 Ngo既收入大部分來自捐款 因為好多ngo唔收商家同政府捐款 保持中立
而係街到籌款既個班人 當你捐200蚊 你個200蚊係會上ngo ngo收左錢》agent公司》agent公司出糧比籌款大使 而呢一筆就係所謂既行政費
簡單黎講 你地捐既錢 無論上網捐又好 係街捐都好 最後都係會有一部分比番agent公司 因為佢地本身就係ngo既打手黎

無問題嫁 你捐唔捐係個人選擇 我自己當初覺得三餐溫飽唔成問題咪幫下其他人囉
問題係唔明成班人係到屌人地街站個班chur你 話呃人 老老實實如果今日個個都肯自發上網捐 都唔會有agent公司生存既空間啦 你地捐錢又唔係直接落佢地袋 捐款係落ngo再比agent公司再比番企係街個班 都唔明屌乜
我自己係覺得街站個班人不論咩出身背景都好 佢地做緊既野都係話比人聽 第個世界其實發生緊咩事 有能力既咪幫 無能力既咪唔幫囉 佢地唔chur係驚d人話番去睇番去睇 到底有幾個番去真係會睇會捐大家心裡有數啦

唔捐完全冇問題, 但又唔好講到籌款啲人呃鳩人咁

借ngo賺錢。

聽講ngo要10萬target 就會揾呢d 籌錢agent，
佢地sell到1000萬， 都係比10萬ngo.

用保險狗一樣，內部鬥俑金。
眼見好多毒柒矮男停左係度就知多條水魚。

試過比人截，簽名就幫到人
簽完名即走，唔so佢。
我串串貢話幫簽名當幫左忙
佢屌我老母。

好爽

要捐錢就自己上網捐
e d 收左commission, 逐層逐層咁抽佣

利申做過，覺得最pk 既係佢唔講定比人知會抽commission, 覺得欺騙donor 所以做左1 week quit左

但佢個意思似乎係因為我地平時唔肯捐錢, 令到有呢班好底薪既SALES出現, 所以係我地既錯喎

要捐直接官網捐
唔好經班垃圾抽水公司

咁你講到尾都係因為我地錯我地唔肯捐錢, 令到我地要俾人係街咁樣chur
咁樣仲叫捐唔捐係個人選擇? 係既話我一句話唔捐, 佢地就唔應該再chur我啦係咪先?

前兩年未揭發呢班友係外判呃錢機構
想捐500 條友依依哦哦
話唔收 一定要用銀行逐個月俾
話唔撚捐 想走 追過黎煩住你

屌你老味 捐錢俾你仲咁多嗲
洗唔洗面試加輪選添啊
班"義工"不如掛個狗牌係心口
寫明"不收現金"啦屌
家下連捐錢都要簽約綁死你
香港真係痴撚柒線
呢啲借人善心黎發達 個格又臭嘅垃圾機構快撚啲摺晒佢啦

唔好曲解我意思 我係話如果你想打壓呢班中介公司最好就係自發上網做捐款 大家都唔捐 ngo無收入來源 係咪等佢解散？知唔知無國界醫生呢堆解散會有幾多人死 ngo都想持續咁幫助人 但邊到黎咁多義工去籌款？最後你一定係要請人做呢樣野 中介公司既出世正正係應運而生

為左唔好係街俾人CHUR, 要打壓中介公司, 所以我應該自發捐錢?
???

結論都係因為我地唔捐錢所以搞成咁

講開又講
細個學校搵班人賣旗
去咗條冇乜人嘅街
最後收得幾十蚊 拎去還袋
個職員逗下個袋冷笑
好撚閪

中6預科個陣聽過一個女仔同班同學做呢啲暑期工可以搵過萬一個月，個陣係2012年，自己中五個暑假做kfc辛苦到爆先3千蚊一個月 自此之後一蚊都無捐過比任何機構

唔明你個邏輯 你唔捐錢 同你係街到比人chur有咩關係 你唔捐錢唔會等於你錯 但人地工作就係係街到搵無做過捐款既人捐款 咁如果你話你捐左佢地機構 佢地仲會唔會chur你？ 你由頭到尾都唔捐既邊個逼到你？咁樣都唔係自己既選擇？
我都係要強調中介公司出現係因為ngo需要收入來源 咁請問如果大家都會自發做網上捐款 仲有無中介公司生存既空間？

如果你捐錢係為左唔好係街到比chur 同買旗買張通行證一樣既話都無咩好討論啦

有底薪有佣有獎金，好數兩三皮一個月，冇數就要照肺流失率好高人事關係複雜
人地唔捐錢背後屌鳩香港人唔撐環保度縮，其實係自己開唔到單要跑數
朋友講返我聽

你個LOGIC係因為大家平時唔會主動捐錢 >>> 人地環保團體要搵收入 >>> 所以出現左呢班低薪SALES周圍SELL人捐錢

咁要點樣解決呢個問題? 到最尾咪你話如果大家主動上網捐錢就唔會發生
但我地又唔會咁做喎, 所以而家我地自食其果?

"咁如果你話你捐左佢地機構 佢地仲會唔會chur你？"
你有無睇樓上D例子, 有巴打話佢已經捐左俾群貓會, 人地仲話叫佢分一半捐俾綠色和平

問題係班中介唔撚坦白
如果氹人捐錢個牌寫明自己係中介
幾多成善款落自己袋
路人咁都肯捐就唔係俾人呃

exaclty就係咁
成日都話捐唔捐係個人選擇, 但而家唔捐就俾人係背後講唔撐環保同度縮
甚至好似你咁講, "如果我地會上網捐, 就唔會有企街SALES"
你個前提係我地應該要自發性上網捐, 咁就解決所有問題
你自己諗下

咁我想問 無呢班底薪sales去chur又點樣解決ngo收入不足既問題？ 定抑或ngo要接受商家同政治治助 為佢地服務？
你提出既例子 正正就係我講既解決方案 如果大家都做捐款 根本唔會有中介公司出現 更加唔會有呢種離譜既分單方法

你NGO收入不足係我地既錯???????????????????????????
我地係應該要支持你地NGO???????????????
唔係話捐唔捐係個人選擇???????????

你可以選擇唔幫 但你無權否決人其他人想幫既權利 因為你唔想聽人chur 所以人地連接受資訊既權利都無？會唔會太自我中心？

佢地做臭左自己個名係因為佢地SELL得柒, 過份去CHUR人, 欠缺透明度等等
如果佢地一直都係好NICE咁同你傾下計, 講下環境資訊, 你話無興趣時佢地唔煩你直接搵下一個, 就唔會變成今時今日咁, 大半個POST既人都係到屌啦

Agger
好似美容雞 健身狗咁撚煩
佢做得核突 除咗衫拍拍籮友就走
但市民會記得你地機構
NGO一時間多收入咗
不過做臭咗自己個朵

簽名要用紙 不了

之前比個無國界醫生既sell，我話仲係學生冇收入，即刻比佢屌，指住我手上面枝水話每日買少一枝都夠錢捐啦

你自己諗下,你捐錢有撚用
有錢佬呢個project搵小1%,另外個project又搵小0.1%.已經多過你成世人搵既錢
佢地肯捐呢1.1%出去已經搞掂

最大問題係捐比咩人
黑鬼生極都有,冇錢冇水冇食物連屎都冇,都仲係照生,捐黎做咩? 拎去買利物浦仲好

唔好睇自己睇得咁重要,唔好以為儲埋SJW積分落到下面真係有得用

用自備飲桶果d傻鳩一撚樣

上次又係比人捉住sell
後尾另一條女加入
最後捐左3舊水
見佢地口水都乾哂我又幾buy 咪算囉
好過好多垃圾sales嫁啦

哈囉，方唔方便呀。傾幾句

我都係咁同個sales講，不過佢講左句：「吓乜咁委屈你呀？」，然後先滿臉蔑視咁目送我走。

屌你老母以後見親呢啲直行直過，唔撚洗比面佢。依家欠撚左你呀？

就算非牟利組織要有行政費既，如果係義工出黎sale好多人都會捐一百幾十。

要跑數既就真係不了

係人都知街邊叫人簽名支持下嗰班係抽佣狗
埋左去就圍鳩你課金
可能開場白叫人簽個名已經無人受。前幾日係cwb,有隻抽佣狗同我講：畫個心心送俾南蘇丹嘅小朋友丫
on9得黎又幾有創意

綠色和平已blacklist

嗰樣嘢你係冇興趣嘅真係講聲「唔使」直行直過就得, 一啲機會都唔好畀佢

幾有創意
答返佢：不如你畫個送比我

我friend做緊，佢話有兩隻，一隻當然有底薪有佣金，佢做果隻乜都無，發自內心

好心呢d話唔捐就放人走啦 又係咁追問點解唔捐 關你撚事咩 係咁俾壓力人想逼人捐

利申中過一次伏唔會再理

你fd聖人黎？

咁多人都中過伏
不可一，不可再呀

屌，綠色和平最黑人憎係講到無佢地做唔到環保
果時比佢地撩，我就話我平時都有節能分類減廢
佢班員工屌我話做呢d野無用，捐錢比佢就最有用，跟住俾我屌佢地問點解份佢地份年刊年年內容一樣有

佢真係幾熱愛地球果隻，返教會，同埋一又破壞地球或者虐畜果d news就會係facebook怒屌 佢話係綠色和平個網分到邊隻係受薪邊隻係義工

更正：原來有係網上先係直屬綠色和平
其他都係中介

咁要檢討下自己啦

班狗有底薪
唔係義工

係街咪撚撞到我，見一獲屌一獲

我都試過係黃金門口俾個唔記得乜7助養兒童，每月百幾蚊咁月月過數，講左好耐我話你俾D資料我上網了解過，可以係網上攪或打返俾你地組織，佢話只有係街即時俾信用卡佢登記呢個途徑無其他 我一路行一路拉鳩住話好多人都係咁都唔知你驚乜，又乜乜呃人就企唔到係度啦，我話人地肯人地事，無啦啦係街39唔識7我俾資料又授權每月係我卡過數? 咁你當我無愛心算啦好冇，跟住我同佢黎真佢先唔敢再糾纏 走時見佢即變臉

之前都比人SELL過
諗住好心幫佢簽個名 點知比佢煩左幾個字
唔肯比錢佢仲西口西面

真係好多人同我一樣經歷
勁憎呢種chur人捐錢既方法

唔係義工就要畀人屌

係咪UNICEF 如果係既話真係好撚閪
起碼之前sell我條女都會老實同我講網上都有得捐

7成

細過出街有次俾班阿姐截停捐款
我諗住捐幾蚊啦
點知我一開銀包佢就叫我捐廿蚊
最後我頭也不回走左
痴撚線 蝕錢送俾人都要俾你班仆街命令我 真係好想問你係我邊位

係UNICEF

因為班垃圾真係好撚煩
個個企街不停擋住去路
好聲好氣話唔要都係要頂住哂
煩撚過西

agger

我試過夏天企係馬路邊俾人sell左半個鐘，條女仲要黑口黑面好話我無愛心唔捐錢幫人
我同佢講我係中學生無錢嚟緊讀大學都要交幾萬學費，電話壞左都無錢換，即刻攞部電話俾佢睇
點知佢竟然話，你攞買電話嘅錢去捐
自己都無錢食飯會唔會仲俾錢一個你三五識七係第三世界嘅人？
都on99
最重要係佢態度好撚臭串，唔捐咪唔捐，唔捐就代表無愛心？自私撚？
屌你老母啦

我有次俾佢煩到勁崩潰咁大叫：我真係無錢呀！！！！
嚇到佢呆撚左

無國界好好多

痴線，憑咩逼人捐錢
講到唔捐先係錯
最好全份糧比晒你

我有次問返佢， 有咩積象顯示到我捐果$200係會幫到地球？

即時啞左

同佢講每個月捐精俾你啊

有次衝過黎話幫下d北極熊啦
話咩佢地無屋住
屌我係香港夠無屋住啦又唔見你幫下我？？？！！！

最憎呢班仆街

下次串返呢啲仆街
咁有愛心，捐哂你成份糧呀！ 唔捐即係無愛心

成日經過西鐵站都見到籌款sales
佢地埋身我通常眼尾都唔會望佢
好黑人憎

有撚分別
同一班agent，點會無國界就平啲
但應該諗下有問題係班agent定係個ngo

其實呢班人可以抽到幾多水
唔同機構都有呢類人出黎叫人捐錢

起碼一半
正常七成

對多幾次就知點同佢地玩

一開始叫你簽名支持環保 然後同你講幾多黑心企業 叫你課金 再拎本folder畀你睇剪報同數據 最後叫多個人黎 一男一女夾住你

想同佢地講道理 無10分鐘都走唔到

我成日都同佢地講：我都未養掂自己，點養其他人。

我會話：意義可以當飯食呀？食煙d 錢關你咩事

其實呢啲都係fund raising agency
以前一路以為係義工仲哂時間聽呢班人廢嗡
我話想一次性捐款佢話唔接受
話一定要綁信用卡每個月捐款都痴撚膠線
屌你其實咪又係打份鳩工hardsell人捐錢
有幾多善款真係落到去個機構真係無人知
有心捐款直接過數俾慈善機構都唔好益呢班偽善狗

大約五六年前見過暑假工
個interviewer問我"你覺得每日要同幾多個人講野先足夠俾人工"
無諗過一個環保組織竟然要靠跑數黎run

好多呢類團體都係咁
之前返工偷懶落樓下食枝煙都即刻俾唔知宣明會定咩捉住狂sell
係咁叫我填資料 我唔理佢就西鳩曬面咁

唔好同佢講廢話啦。

我都試過俾佢地sell 用一樣的方法……

千奇唔好上當，香港大部分慈善機構都係咁

咁你點答？
最後有冇做？

香港就快玩完 所有野係香港都可以變做跑數/銷售業
慈善 美容 健身 甚至教育都可以變曬sales

呢d可唔可以打去食環投訴佢阻街？

班人一定係男揾女女揾男
做咩姐你係異性就覺得一定會sell到我地？！？！
死撚開啦

仆街我捐左成年聯合國難民處同兒童處 仲有個咩環宇希望

快d cut啦

呢D算唔算係創造就業機會？

我記得以前讀中學個陣 比個唔知邊個團體（總之係知名ge）有d兇ge男人問我捐唔捐錢 跟住我話冇錢 個陣聽緊歌 佢就指住個耳機問 呢d唔洗錢？！你個電話呢 冇錢點黎架跟手我答佢我阿媽買比我架 佢就發悔氣講話 唉算啦 個陣我走左之後仲有d慚愧 呢個世界原來有人對善事咁撚熱心 原來都係跑數仆街黎

屌你老味捐款老憑架？
呢D垃圾NGO生存唔到咪執左佢囉
冇人有義務要供養NGO以及其後既寄生蟲行政人員喎
想要錢有好多方法
可以義賣，慈善演唱會等
起碼可以做到give and take
就算有某國既官方水喉射住又點先？
你做既野有料到根本冇人會在乎
當然呢D國家只可以係英美西方白種人國家啦

我都試過 不過係無國界醫生
係尖沙咀冇啦啦比人SELL
本身諗住簽名支持下 點知簽完名又要我捐錢
我話返去考慮下先 擺明係婉拒 個SALES仲係咁問點解要考慮 要考慮D咩
搞咗勁耐先放我走 仲煩過耶燃

早排撞到,填完表轉頭返屋企打去取消左

試過心情唔好行埋去等佢出黎大大聲屌佢老母

做得好

想捐錢參考下上面個網址

記唔記得係咩團體

想捐錢可以參考下上面嘅網址

我自己係宣明會助養緊三個小朋友

自己評級自己check，上個網都懶
Ching ho ball

咪綠色和平

你都on 居

定薪請個人返黎咪好似公務員。唔做都有36 佢會唔會咁落力? 籌完錢 係咪就炒左佢?

請公司 籌完錢就可以 隨時唔用。 當然要按籌款計服務費。 籌唔到又唔駛俾。失敗風險轉左落外判公司到